如何分辨香港人和廣東人

先講結論：用英文溝通最能有效分辨。

同講廣東話，但用詞不同。
1. 中英夾雜
香港人講電腦名詞，一般用英文，但廣東人用中文。
eg. 交換機，叉P (Windows XP),

2. 醫學名詞
同樣是中文，但係用詞分別很大。
e. g. B超，人流。
「肝酵素」這字我一直教不懂我廣東朋友講。

3. 英文發音
廣東人的英文口音和我們不同。就算是A-Z順序讀，也發現他們受普通話影響，多卷舌。
他們講英文時，有時會錯用普通話拼音來拼讀英文。
就算英文發得準，他們學的是美式英語，和我們的英式英語也多有分別。
所以可以問他們，7點半英文點講。

_________________________
眾籌/自發免費派蘋果日報

4. 宗教用語
大陸人的宗教認知和我們分別很大。「你有沒有信仰？」是指你是否信共產黨。說一些非信徒都知的聖經經文，他們都不懂。

5. 港式中英文
見到隔離po都有講。舉些簡單但廣東人都不懂的例子。
Meet緊ting
Old seafood
英日夾雜都可以

屌 ，搞緊多拖咩
直接問咩係五大訴求